考完個CFA 開始搵工 遇著啲閪工

上年Pass左CFA Level 1，本身做緊Retail Bank咁就辭左去考Level 2，齊保險牌同證券，依家搵緊工都係康宏AIA啲閪工自問想做返Equity或者Investment果啲分析工，點解個天要咁對我

咩degree畢業，三大?齊曬保險證券試，唔做sales可以做咩

垃圾非三大BBA，保險證券係之前考落，但讀左CFA想試下做啲相關既野

Level 1

CFA

正路考哂3個level先叫CFA holder
Level 1就.......

佢又要有經驗先入到行 考晒又冇經驗

要比年費

你估考dse咩

想知你level 1 prepare 左幾耐？係收工温定全日渲溫？

果陣時返緊學就兩個禮拜Level 1，Level 2 做Mock操左半個月

CFA lv1 + 非三大 都想做analyst

2 weeks , d 人話好難,要温成個幾月嫁喎, 你fin major? 有冇tips ,係咪淘notes温？?

多數係做緊去考。。。 唔係入場卷黎

Bba咩先

咩叫分析工先你唔係想做equity research吓話

Sellside 呢行無你想像中咁好

未入到行 考黎都無用 CFA
入到行先啦
非三大 真心唔洗念
我好彩無考

CFA唔係比你入行用

同埋 識人好過識字

係入到行 再考

Level 1 = 大學讀BBA major Finance
咁一個BBA Finance grad出來可以做啲乜？大部份咪又係銀行/保險sales
想做research analyst？諗多左唔好話ibank，連普通sub9證券行研究部junior都未必得

真係唔熟，通常係咪都係sales慢慢上再轉做analyst，會唔會話你冇經驗

學上面啲師兄話，你本身入左行？如果唔係都唔好考住

另外想問如果Passed到Lv2 係咪都係冇乜分別

有fd 做 ibank,考到 lv 2 就唔考，依家升埋職

傻尻

我依啲垃圾非三大，應該考黎都冇用

考晒3lv, 公司幫你上牌咪有用囉

無分別
(CFA Charterholder)

辭工考cfa巴打好有米

咪鳩信人喇, 你去career fair 問下 d hr 或者manager 好過喇
btw, cfa level 1 有冇tips ,姐

冇都係死做爛做

有冇補習？定係淘kplan notes ?

係入到既人，level one都唔考都入到
年中入ibank analyst program既fg有幾多有CFA

Charted左，唔係話完全無幫助
但絕對唔係咩優勢，而你得level 2仲夠膽講考完........

一個三大Gbus/Qfin, first hon grad, intern做過兩份analyst 對比你，你係老細 你會想請邊個

都係個句 有好過過冇 不過唔好預好有用/用黎入行
話唔好考個啲係自己考唔到咋嘛

Pass左level1，你都夠膽講考”完”
唔怪得做retail bank得康宏搵你啦

真 讀bbq 讀到個人咁撚天真

辭工考cfa 睇嚟巴打屋企都有番咁上下 唔憂開飯
上面好多巴絲講咗
cfa有好過冇 但唔係入場劵

就算考左cfa都唔代表你識investment 喎

一睇就知樓主對成個career market冇乜認識
建議樓主搵啲grad career post睇吓
起碼知自己想做乜/唔想做乜
再漁翁撒網式搵工

我冇講CFA係會識投資 只係話有相關既知識，讀過都知啲Model未必岩，簡單講DCF同RI 都未必計岩

我master financial math都好難搵工
啲公司永遠都話much better offer to you，連in都費事in我就reject我
三大都係咁話，想搵份自己想做嘅工都有一定嘅難度

MSc Math finance 都難搵工巴打可唔可以比多少少background? 呢類唔係有哂placement比學生？

利申：真心
想知多啲同埋岩岩想叫樓主讀多個MSc financial engineering 可能會好啲⋯

雖然我係牙簽仔但係我係真絲
我唔知係咪女仔 啲人硬係覺得你啲數冇咁叻
我讀嘅科全部都係數底多 有program底
Placement都好大競爭 正常好多requirement都係只需要bachelor 佢哋知道如果佢要請一個master有機會要比多一兩千蚊個月咁佢哋寧願請返bachelor
我要搵工搵到quant, researcher呢啲咁technical嘅工先有少少公司肯in我 但係我經驗唔夠又想由低做起 問題係冇公司肯in我

有program 正路呀，我睇應該C++最popular. 但quant 同 trader就算top tier 難啲，second tier 真心我覺得你都得呀而且一樣搵到錢，介唔介意講你bachelor係咪 quantitative? 我有見過bba 轉 MSc financial engineering 唔知最後點⋯

我bachelor都係讀數
Top tier嘅工好講經驗 second tier大概係啲咩類型？ 我對呢一行其實都唔係話好熟悉
我Master個班有個中東佬bba畢業 入到黎啲數佢全部都唔識 慘到一個點
Financial engineering同math fin呢啲科佢哋收讀過數同engine嘅人多
Btw Python依家好多公司都用緊 真心學咗冇死

你quantification 應該唔錯wo就咁聽其實呢行應該冇想像中咁難入姐，你覺得係因為學校ranking 唔夠，因為你係女仔定因爲finance qualification 已經唔夠其他數學科強⋯？ btw bbq 畢業個個中東人最後grad 唔Grad 到, 呢類bba 轉MSc 之前應該有個math course 比佢地讀番calculus 同 stat.

屌你個cv廢都咁學人9叫
Level one?😓

應該係因為我自己少經驗啫 我讀三大應該唔關ranking事 過咗第一份工應該會順利好多
佢直接轉過來所以冇一啲pre sessional courses,通常係睇間學校發唔發現到你數底唔夠
同佢唔係好熟 冇收到風佢合唔合格
不過我估佢應該要補考 未考試之前啲測驗佢已經成日唔合格 全部功課都係抄我

做compliance啦，捱一兩年再考埋level 3，做到senior再去讀中大llm（易入易出）幫你洗底，保證你三十歲前人工多同期最少一倍！

真心讀完唔識運用同啲modify model 都好似冇咩用⋯同埋有聽過個cityu MSc 既朋友都搵到 analyst 既工作所以你應該唔需要太擔心既

直上呀

呢篇有講

其實好多人有曬CFA 3 level, 都係做sales

Hedge fund, risk man, consultancy, i bank全部都有搵下

都係一個可以考慮吓嘅選擇
我本身鍾意計數所以都冇乜所謂

LM

多謝師兄意見

明白既師兄

個個都想做analyst
現實就係最缺跑數位

我剛剛考完lv 2
基本上對個career path無meh 幫助
唉

冇錯

不過 我會去考都係因為本身non bba major

搭單問埋 in house corp fin有無前途?

教精你，考完CFA都要懶係野話比個HR或者面試條友知
你唔撚係考黎搵工，唔係想要黎做leverage 咁先睇高你一線

考CFA係為咗增長知識